Poslední způsob, jak rozdělit práci, byla distribuce mezi více procesorů.
Doposud bylo využito pouze výhody více jádrových procesorů.
Nicméně jsme měli na clusteru přístup k více uzlům, na kterých bylo možné současně spustit hledání nejlepšího stavu.
Vzor \textbf{master-slave} byl použit k implementaci distribuovaného algoritmu.
Koncept spočívá v tom, že je jeden proces zvaný \textit{master}, jehož úkolem je připravit práci, a zbylé procesy se nazývají \textit{slave}, jejichž úkolem je provést práci.
Z principu vzoru vyplývá, že pro implementaci musí být spuštěny alespoň 2 procesy.
Procesy spolu musí komunikovat a k tomu byl použit \textbf{MPI} framework poskytující sadu funkcí, které se používají k odesílání a přijímání zpráv mezi procesy.

Chcete-li spustit program na více procesech, musíte použít příkaz jako \textbf{mpirun} ke spuštění a propojení procesů.
Vlajka \textit{np} se používá k určení počtu procesů, které se mají spustit.
Na konci příkazu je uveden spustitelný soubor se svými vlajkami.
Příklad příkazu je uveden ve výpisu \ref{lst:distrib:mpirun}.

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:mpirun}, caption={Příklad použití příkazu mpirun}]
mpirun -np 4 /MBPCombined -f graf_10_3.txt -o distrib.csv -m "DISTRIB" -dm 4 -ds 4 -t 3
\end{lstlisting}

K funkcím MPI lze přistupovat zahrnutím hlavičkového souboru.
Framework je však napsán v jazyku C na velmi nízké úrovni, a proto bylo výhodnější použít knihovnu \textbf{Boost.MPI}, která je objektově orientovaná.
Používá také knihovnu \textbf{Boost.Serialization}, která se používá k serializaci a deserializaci objektu, aby jej bylo možné převést na pole bajtů, odeslat přes síť a znovu sestavit.
Pro serializaci objektu bylo nutné implementovat metodu \texttt{serialize}, což bylo velmi jednoduché a intuitivní (viz \ref{lst:distrib:serialize}).

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:serialize}, caption={Příklad implementace metody serialize}]
    friend class boost::serialization::access;
    template<class Archive>
    void serialize(Archive& archive, const unsigned int version)
    {
        archive & BOOST_SERIALIZATION_NVP(init);
        archive & BOOST_SERIALIZATION_NVP(best);
    }
\end{lstlisting}

Pro inicializaci prostředí pro zasílání zpráv je vytvořena instance třídy \texttt{boost::mpi::environment}.
Funkce \texttt{MPI\_Init} je volána během konstrukce objektu a \texttt{MPI\_Finalize} je volána při jeho destrukci.
Poté je vytvořena instance \texttt{boost::mpi::communicator}, která odpovídá funkci \texttt{MPI\_COMM\_WORLD}.
Slouží ke komunikaci mezi procesy.
Může být použita k identifikaci ranku procesu voláním metody \texttt{rank}.
Proces s rankem 0 (\texttt{process::rank::master}) je master proces, všechny ostatní ranky identifikují slave procesy.
Pro zapouzdření práce procesů byly vytvořeny třídy \texttt{process::master} a \texttt{process::slave}.
Jelikož v každém procesu běží stejný kus kódu, bylo nutné implementovat jednoduchou logiku pro odlišení procesů (viz \ref{lst:distrib:run}).

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:run}, caption={Rozdělení procesů}]
void run_distributed(...)
{
    boost::mpi::environment env;
    boost::mpi::communicator world;

    ...

    if (world.rank()==process::rank::master) {
        ...
        
        auto proc = process::master(world, graph, master_explorer, slave_explorer);
        auto res = measure_duration([&] { return proc.start(); });
        
        ...
    }
    else {
        auto proc = process::slave(world);
        proc.start();
    }
}
\end{lstlisting}

Třída \texttt{process::master} bere jako parametr konstruktoru komunikátor, graf a explorer pro master a slave proces.
Jakmile je proces spuštěn, jsou připraveny počáteční stavy pomocí metody \texttt{prepare\_states} (viz \ref{lst:distrib:prepare_states}), která začíná hledat stavy od kořenového stavu a k přípravě používá instanci třídy \texttt{finder::data\_parallel}.
Po shromáždění stavů je třeba aktualizovat nejlepší stav třídy.

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:prepare_states}, caption={Metoda pro přípravu počátečních stavů}]
    std::vector<finder::state> prepare_states()
    {
        auto root = finder::state(graph_.n_vertices(), graph_.n_edges());
        std::vector<finder::state> states = finder_.prepare_states(root);
        best_ = finder_.best();
        return states;
    }
\end{lstlisting}

Poté je zavolána metoda \texttt{manage\_slaves} (viz \ref{lst:distrib:manage_slaves}), která nejprve spustí slave procesy.
Pošle jim instanci třídy \texttt{setting} složenou z grafu a slave exploreru a následně instanci třídy \texttt{config} složenou z nejlepšího stavu známého masterem a počátečního stavu.
K sdělení obsahu zprávy používá štítky \texttt{tag::setting} a \texttt{tag::config}.
Poté čeká na obdržení výsledků vyhledávání od jakéhokoli slave procesu, a proto používá \texttt{boost::mpi::any\_source} jako parametr metody \texttt{recv}.
Když je přijat nejlepší lokální stav, pokusí se o aktualizaci nejlepšího stavu a poté odešle další konfiguraci.
Pokračuje v odesílání konfigurací, dokud nevyčerpá počáteční stavy.
Nakonec odešle štítek \texttt{tag::stop}, který říká slave procesu, aby se ukončil.
Komunikace mezi procesy probíhá blokovacím způsobem, tj. při přijímaní proces čeká na přijetí zprávy a v případě odesílání čeká na obdržení zprávy příjemcem.
Metoda \texttt{send} třídy \texttt{boost::mpi::communicator} je mapována na funkci \texttt{MPI\_Send} a metoda \texttt{recv} na \texttt{MPI\_Recv}.

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:manage_slaves}, caption={Metoda pro obstarání slave procesů}]
    void manage_slaves(const std::vector<finder::state>& init_states)
    {
        ...

        for (int i{0}; i<init_states.size()+world_.size(); i++) {
            // start working
            if (i<world_.size()-1) {
                world_.send(i+1, tag::setting, setting);
                world_.send(i+1, tag::config, config(init_states[i], best_));
            }
            // keep working
            else if (i<init_states.size()) {
                status = world_.recv(boost::mpi::any_source, tag::done, local_best);
                try_update_best(local_best);
                world_.send(status.source(), tag::config, config(init_states[i], best_));
            }
            // stop working
            else if (i>init_states.size()) {
                status = world_.recv(boost::mpi::any_source, tag::done, local_best);
                try_update_best(local_best);
                world_.send(status.source(), tag::stop, config());
            }
        }
    }
\end{lstlisting}

Slave proces reprezentovaný třídou \texttt{process::slave} je mnohem jednodušší.
Skládá se pouze z jedné veřejné metody \texttt{start} (viz \ref{lst:distrib:start}), která nejprve příjme nastavení, a poté buď najde nejlepší stav pro danou konfiguraci nebo se ukončí.
Jelikož neví, co obdrží, používá štítek \texttt{boost::mpi::any\_tag} jako parametr metody \texttt{recv}.
K nalezení nejlepšího stavu používá instanci \texttt{finder::data\_parallel}.

\begin{lstlisting}[language=C++, label={lst:distrib:start}, caption={Hlavní metoda třídy slave procesu}]
    void start()
    {
        ...

        // receive setting
        pdp::setting setting;
        world_.recv(rank::master, tag::setting, setting);;
        finder::data_parallel finder{setting.graph, setting.explorer};

        // keep working
        while (true) {
            status = world_.recv(rank::master, boost::mpi::any_tag, config);

            // stop working
            if (status.tag()==tag::stop) return;

            // find best
            finder.best(config.best);
            best = finder.find(config.init);
            world_.send(rank::master, tag::done, best);
        }
    }
\end{lstlisting}

Do výpisu (viz \ref{lst:distrib:console_log}) byl přidán počet běžících procesů.
Lze jej získat voláním metody \texttt{size} třídy \linebreak \texttt{boost::mpi::communicator}, která odpovídá funkci \texttt{MPI\_Comm\_size}.
Dále byla do výpisu přidána maximální hloubka, kde se nacházejí počáteční stavy pro master a slave procesy.

\begin{lstlisting}[language=bash, label={lst:distrib:console_log}, caption={Příklad výpisu výsledků}]
filename: "graf_10_3.txt"
n vertices: 10
n edges: 15
n processes: 4
max depth master: 4
max depth slave: 4
n threads: 5
res:
duration: 0.00460724
best:
vertex_colors: 0,1,0,0,1,1,0,0,1,1
selected_edges: 1,1,1,1,0,1,1,1,1,0,1,1,1,1,1
total_weight: 1300
edge_idx: 15
--------------------------------------------------
\end{lstlisting}






